<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>形式中文 Blog</title>
        <link>https://ishare20.github.io/formalizedChinese/blog</link>
        <description>形式中文 Blog</description>
        <lastBuildDate>Fri, 02 Jun 2023 02:18:27 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>zh-Hans</language>
        <item>
            <title><![CDATA[英语学习的认知观]]></title>
            <link>https://ishare20.github.io/formalizedChinese/blog/20230602</link>
            <guid>https://ishare20.github.io/formalizedChinese/blog/20230602</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 02:18:27 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[认知英语]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="认知英语">认知英语<a href="#认知英语" class="hash-link" aria-label="认知英语的直接链接" title="认知英语的直接链接">​</a></h2><p><strong>想清楚为什么学英语比怎么学英语更重要</strong>，在应试英语教育的影响下，许多人对英语的认知是扭曲的。分数导向，扭曲了语言学习本质。抛开应试教育的评价体系，英语学习本质是为了表达，学好意思是用好，也就是更清晰、准确且有逻辑地表达，为什么说是为了表达，<strong>All for 表达</strong>，通常想到的是写作或交流，这是狭义的表达</p><p>对程序员来说，写代码也是表达，只是表达面向的对象是计算机或其他程序员。所以学英语的目标就很明确了，更好地表达，只有这个目标才能不断地驱使你不断地学习英语</p><p>你的阅读是给表达服务的，无论你在读资料还是读代码，更好地表达既是让其他人更高效地理解你表达的意思，沟通协助更高效，也是写出更好的代码，让其他程序员更容易理解你的代码，这些对你来说，都是<strong>正面激励</strong>，正面激励非常重要，它驱使你去做更多的阅读、表达来达成更好的表达，形成学习闭环。正面激励增强你对英语的认可，加强信念感，也就是<strong>你相信你在做的事，并且相信自己能做好</strong></p><p>为什么说正面激励非常重要？你想过你为什么学不好英语吗？学不好最本质是你内心根本就不相信你能学好，这种不相信可能不是你一开始就不相信的（如果一开始是就更惨了），而学习过程中的负反馈，一点一点地积累形成的，比如说背单词，背大量单词出现的遗忘现象这种负面反馈就会是使你信心受挫，如会认为自己的记忆力差，怀疑自己，否定自己，然而你必须面对考试的压力，不得不在投入更多时间背单词，恶性循环，然后就慢慢地不认可自己在做的事</p><p>面对遗忘的问题时候，不应该逃避它，而是正视它，你想过为什么背完单词会又忘了吗？忘记不是因为你记忆力差，而是单词对你来说不接受、不重要、没联系，背单词很重要这种说法只是老师、考试等外在因素强迫你的，你内心从来就不觉得单词很重要，因为你在忘记。或者说记单词这件事很痛苦，可忘记痛苦是人类的自我保护机制，不要也不可能违背人的天性，直面真实的自己吧</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="形式中文">形式中文<a href="#形式中文" class="hash-link" aria-label="形式中文的直接链接" title="形式中文的直接链接">​</a></h2><p>英语学习的策略可以总结为<strong>重要、接受、有联系、正面激励</strong>。这些策略也不是一蹴而就的，接受是逐渐接受的过程，但首先最重要的第一个信念是<strong>相信自己能学好英语</strong></p><p>针对英语学习的现状，我提出了形式中文这一中英结合的渐进式框架。形式中文是一种适用于学习英语的工具。这种工具通过限定英语学习范围到读写（read and write），并允许中文词汇进行形式变化，来简化英语学习过程</p><p>形式中文接受你不记得单词，认为表达很重要，跟已有知识是有联系的，使用迭代表达方式给到正面激励。当然正面激励用迭代表达还不够，所以你想学好英语并认可形式中文的理念，欢迎加入<a href="https://github.com/ishare20/formalizedChinese/discussions" target="_blank" rel="noopener noreferrer">形式中文的社区</a>形成更多的正面激励</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="英语的重要性">英语的重要性<a href="#英语的重要性" class="hash-link" aria-label="英语的重要性的直接链接" title="英语的重要性的直接链接">​</a></h2><p>英语很重要，这是老生常谈的事，非常常见的一个说法，用英语获取更多的信息。比起获取信息，<strong>语言对思维的影响更重要</strong>。拿我熟悉的编程语言看，长期使用编程语言对我们的思维产生的哪些影响呢，程序员使用编程语言时不需要自然语言的修辞、情绪、润滑，他们习惯于以问题解决为导向，注重分析、抽象和系统化思考。在长期使用编程语言使用表达现实世界后，思维方式变得更加理性，逻辑思维更为清晰严密。长期使用英语会思维有哪些影响呢，英语背后是形式逻辑，追求清晰、准确有逻辑地表达，如英语中的介词，是英语的灵魂所在，介词是表达各个概念之间的关系，也就说你在用英语表达时必须理清概念之间关系，关系清晰了，逻辑就清晰了，表达就清晰了，长期在英语这样的理念影响下，表达能力就会大大地提升</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="中文和英文的联系">中文和英文的联系<a href="#中文和英文的联系" class="hash-link" aria-label="中文和英文的联系的直接链接" title="中文和英文的联系的直接链接">​</a></h2><p>对中文学习者来说，英语学习最好工具其实中文，因为中文是最熟悉的语言，在练习表达中不断思考中文和英文之间区别和联系，就能慢慢地<strong>接受</strong>英文的表达方式，而不是拿英文和中文比附而导致中式英语</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[形式中文，程序员视角下的英语学习]]></title>
            <link>https://ishare20.github.io/formalizedChinese/blog/20230531</link>
            <guid>https://ishare20.github.io/formalizedChinese/blog/20230531</guid>
            <pubDate>Wed, 31 May 2023 07:46:14 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[程序员就应该用程序员的理念去学英语，怎么说呢？]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>程序员就应该用程序员的理念去学英语，怎么说呢？</p><p>先看现状，现实中的大多数程序员只需要读写（read and write）能力，所以我们可以把英文学习范围缩小到读写，从而降低掌握英文读写的复杂度。解决问题时缩小求解范围，就能降低求解的复杂度，这是程序员的基本共识。所以我提出了<strong>形式中文</strong>这一中英结合的渐进式框架</p><p><a href="/formalizedChinese/docs/intro">形式中文（Formalized Chinese）</a>是一种适用于程序员学习英语的工具。这种工具通过限定英语学习范围到读写（read and write），并允许中文词汇进行形式变化，来简化英语学习过程</p><p>例文</p><p>English is 形合的er than&nbsp;Chinese. It&nbsp;is 表现ed in 以下的 3点:</p><ol><li><p>A 句子 通常ly has a 完整的 结构. Its 语法成分 such as 主语, 谓语 or others can't be 缺失的. The 关系 between 主句 and 从句 is 表现ed by 连接词s which 包括 if, so, but and so on.</p></li><li><p>There are 庞大数量的 单词s with 多种的 形态变化s in English. It is 必要的 to 区分 时态, 词性 and so on of 单词s by their 形式s.</p></li><li><p>English is 影响ed by 形式逻辑 of 亚里士多德 and 文化 of 理性主义. It is 要求ed to 表达 准确ly and 逻辑ly.</p></li></ol><p>在形式中文中，英语单词和中文词语都被视为符号，都可形式变化</p><p>为什么要这样的设定呢？</p><p>从我们熟悉的编程语言看，变量名或方法名不过是标识符(Identifier)，用中文日文韩文等任何一个国家的符号都可以，只要符合该编程语言变量名或方法名的规则即可。平时你只用英文作为标识符，只是一种规范，规范不等于绝对
放在英语上，名词、动词、形容词、副词也只是标识符(Identifier)而已，标识符不一定是英文符号，如果标识符是中文呢，符合标识符规则即可</p><p>我们评价是否掌握某个编程语言时，不是说懂很多标识符的命名，而是说会用少量保留关键词和语法规则表达业务逻辑，同样的道理，形式中文的观点认为，掌握英文就是会用少量保留关键词和语法规则表达意思</p><p>那如何用好英语呢？</p><p>为什么不说学好呢？语言习得没有学会只有用会，形式中文提倡以用代学。具体怎么操作呢？</p><p><a href="/formalizedChinese/docs/iteration"><strong>迭代表达</strong></a></p><p>这是形式中文非常重要的一个理念。互联网经常说迭代产品，通过迭代方式使产品更加完善，迭代算法通过步步逼近问题的解，我们学语言的目的是为了表达，同样在表达上，我们也可以通过迭代方式，步步逼近表达更清晰、准确且有逻辑的目标</p>]]></content:encoded>
        </item>
    </channel>
</rss>