<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>形式中文 Blog</title>
        <link>https://ishare20.github.io/formalizedChinese/blog</link>
        <description>形式中文 Blog</description>
        <lastBuildDate>Wed, 31 May 2023 07:25:47 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>zh-Hans</language>
        <item>
            <title><![CDATA[形式中文，程序员视角下的英语学习]]></title>
            <link>https://ishare20.github.io/formalizedChinese/blog/20230531</link>
            <guid>https://ishare20.github.io/formalizedChinese/blog/20230531</guid>
            <pubDate>Wed, 31 May 2023 07:25:47 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[程序员就应该用程序员的理念去学英语，怎么说呢？]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>程序员就应该用程序员的理念去学英语，怎么说呢？</p><p>先看现状，现实中的大多数程序员只需要读写（read and write）能力，所以我们可以把英文学习范围缩小到读写，从而降低掌握英文读写的复杂度。解决问题时缩小求解范围，就能降低求解的复杂度，这是程序员的基本共识。所以我提出了<strong>形式中文</strong>这一中英结合的渐进式框架</p><p><a href="/formalizedChinese/docs/intro">形式中文（Formalized Chinese）</a>是一种适用于程序员学习英语的工具。这种工具通过限定英语学习范围到读写（read and write），并允许中文词汇进行形式变化，来简化英语学习过程</p><p>例文</p><p>English is 形合的er than&nbsp;Chinese. It&nbsp;is 表现ed in 以下的 3点:</p><ol><li><p>A 句子 通常ly has a 完整的 结构. Its 语法成分 such as 主语, 谓语 or others can't be 缺失的. The 关系 between 主句 and 从句 is 表现ed by 连接词s which 包括 if, so, but and so on.</p></li><li><p>There are 庞大数量的 单词s with 多种的 形态变化s in English. It is 必要的 to 区分 时态, 词性 and so on of 单词s by their 形式s.</p></li><li><p>English is 影响ed by 形式逻辑 of 亚里士多德 and 文化 of 理性主义. It is 要求ed to 表达 准确ly and 逻辑ly.</p></li></ol><p>在形式中文中，英语单词和中文词语都被视为符号，都可形式变化</p><p>为什么要这样的设定呢？</p><p>从我们熟悉的编程语言看，变量名或方法名不过是标识符(Identifier)，用中文日文韩文等任何一个国家的符号都可以，只要符合该编程语言变量名或方法名的规则即可。平时你只用英文作为标识符，只是一种规范，规范不等于绝对
放在英语上，名词、动词、形容词、副词也只是标识符(Identifier)而已，标识符不一定是英文符号，如果标识符是中文呢，符合标识符规则即可</p><p>我们评价是否掌握某个编程语言时，不是说懂很多标识符的命名，而是说会用少量保留关键词和语法规则表达业务逻辑，同样的道理，形式中文的观点认为，掌握英文就是会用少量保留关键词和语法规则表达意思
那如何用好英语呢？</p><p>为什么不说学好呢？语言习得没有学会只有用会，形式中文提倡以用代学。具体怎么操作呢？</p><p><a href="/formalizedChinese/docs/iteration"><strong>迭代表达</strong></a></p><p>这是形式中文非常重要的一个理念。互联网经常说迭代产品，通过迭代方式使产品更加完善，迭代算法通过步步逼近问题的解，我们学语言的目的是为了表达，同样在表达上，我们也可以通过迭代方式，步步逼近表达更清晰、准确且有逻辑的目标</p>]]></content:encoded>
        </item>
    </channel>
</rss>